{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026188",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "작섬"
    },
    "text": "農林地域である林野に指定された高興朝鮮タウン造成事業の対象地域はおよそ5,257億ウォンの予算が投入され、民間資本が担当して進められました。この地域では造船所や造船機資材メーカー、背後団地を造成するための計画がありました。現在までは施設がなく、領海基点無人島嶼が存在せず、過去には住民が居住しておらず、今後住民が居住する可能性もありません。そのため居住目的もありません。五島1里漁村系と協同養殖漁業、村漁業第9号でワカメと海苔を栽培しています。他法による管理現況は保全山地に分類されており、地形と地質的特性は新生代玄武岩、粗面岩、流紋岩などの岩島で構成されています。周辺海域では釣りなどのレジャー活動が可能なタフォニー、シスタック、節理などが観察され、主要陸上動物は確認されていません。主な海洋動物は海岸無脊椎動物7種で、貝殻の密度が高く分布しており、潮間帯の下部には黒い大きな貝殻と亀の手が主に出現します。鳥類や昆虫は観察されませんでしたが、多数の鳥類の排泄物が確認されました。主な植生や植物は存在せず、周辺海域の景観は釣りなどのレジャー活動に適したタフォニー、シスタック、節理などを観察することができます。海図まで周辺海域の状態や特徴が分かります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この高興朝鮮タウン造成事業はどのような予算が投入されましたか？",
            "answer": "およそ5,257億ウォンの予算が投入されました。"
        },
        {
            "question": "造船所や造船機資材メーカー、背後団地の計画はどのように進められましたか？",
            "answer": "民間資本が担当して進められました。"
        },
        {
            "question": "対象地域の現在の状況はどうなっていますか？",
            "answer": "現在、施設はなく、住民も居住していない状態です。"
        },
        {
            "question": "造船所や背後団地の計画以外に、この地域で行われる活動はありますか？",
            "answer": "五島1里漁村系と協同養殖漁業、ワカメと海苔の栽培が行われています。"
        },
        {
            "question": "この地域の地形や地質的特性はどのようなものですか？",
            "answer": "新生代玄武岩、粗面岩、流紋岩などの岩島で構成されています。"
        },
        {
            "question": "周辺海域ではどのような活動が可能ですか？",
            "answer": "釣りなどのレジャー活動が可能です。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような動物が生息していますか？",
            "answer": "主要陸上動物は確認されていませんが、海岸無脊椎動物7種が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域の植生や植物はどのようなものがありますか？",
            "answer": "主な植生や植物は存在しません。"
        },
        {
            "question": "周辺海域の景観はどのようなものですか？",
            "answer": "釣りなどのレジャー活動に適したタフォニー、シスタック、節理などを観察することができます。"
        },
        {
            "question": "海図で周辺海域の状態や特徴は分かりますか？",
            "answer": "はい、海図で周辺海域の状態や特徴が分かります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 379
    }
}